台通過勞基法修正案 最多可連續上班12天

【Now新聞台】台灣的立法院三讀通過《勞動基準法》修正案，勞工最多可連續上班12天，國民黨批評台灣將進入「極度過勞」。

立法院經過10小時協商，22小時發言和表決後，今早三讀通過勞基法修正案，明定每月加班上限是46小時。但經勞資會議會同意可延長到54小時，輪班間隔時數由11小時縮減為8小時，另外「7休1」鬆綁改為「14休4」，即勞工兩周內的休息日及例假日應最少有4日，這等同勞工最多可連續上班12日。

民進黨立法院黨團總召集人柯建銘指，勞基法三讀通過後希望各界冷靜，觀望一下新法的成效。

極力反對鬆綁「7休1」的國民黨指，今日是勞工的「工殤日」，批評台灣將進入極度過勞。

勞工團體知悉勞基法修正案通過後大感憤怒，指摘當局偏向資方，他們包圍行政院表達不滿，更一度與在場的警員推撞。

係咪慘過香港?

台灣民眾闖車站臥軌反修勞基法

台灣的立法院臨時會審議《勞動基準法》修正草案，藍綠陣營在會場內推撞，場外亦有多個勞工團體示威，部分示威者轉到台北車站，躺臥在路軌上抗議。

多名工會成員周一傍晚衝入台北車站月台示威，要求撤回勞基法修正草案。十多人突然闖進路軌，躺臥在地上抗議。

他們不滿蔡英文總統沒有履行承諾，降低勞工總工時，又批評勞基法修正草案是史上最惡劣。示威者佔領路軌一個多小時後被警員強行抬走，期間台鐵列車一度停駛，上萬名旅客受影響。

直情係。蔡英文應該下台

其實好撚危險
尤其係搵食司機 唔夠休息隨時
到時去台灣行街都要睇住啲車

香港未來都係咁

一個地方既文明程度去到邊就係睇依D

發起 公投覆核收佢皮

香港唔係無上限？

"勞資自行約定"完完全全係廢話

成個東亞都痴撚線

點慘過香港

起碼有得休

連七休一都無埋，最長可以連返12日連ot
每日返工休息時間最短得返8粒鐘，仲要放寬最高ot時間
蔡英九

都係689

乜香港唔得咩？

香港每7日得1 RD，RD可以在原RD 60日內放，
咪即係本身都衰過台灣

香港就不嬲無架啦
但係台灣黎講係大倒退嘛
咁樣對比咪即係台灣倒退到香港咁
點樣接受

蔡英文

而家改做14休4，正常公司都唔會比你連踩14日然後一炮過放4日，寫字樓工你肯返星期日都冇嘢做，按華人老闆嘅心態，點會比你返公司un un腳等收工。

望住個更表連踩12日 真係會想死

依家香港唔係7休1，14休嘅話要連2咋咩

全世界有邊到勞工法例係會倒退
香港差極慢極都係傾緊改善

投藍綠都仆街

國民黨賣台 民進黨垃圾

做足成日咁重奴性把撚
要享受生活

咁攪法，日本咪會變東亞打工天堂

Ot補水都cut埋

民進黨蔡英文上左台2年做過d咩有利民心既事
講到口臭
先係選前對勞團承諾太大 空頭支票開太大
兌現唔到
台灣本身都唔夠電用 廢核用愛發電
點知有日搞到中南部大停電
轉燒媒高雄pm2.5超哂標 霧霾拍得住中國
新南向得個講字 軍購慶富案貪污圍標醜聞
台灣2大黨都係垃圾
時代力量只係一個光環收割機
台灣no1

香港有撚？強積金對沖講撚左十幾年都未取消！近幾年得個侍產假3日定5日，仆街

我之前做解款試過15日無放假
仲會用底薪買假

d市民投自己敵人入議會咁戇鳩嘅?

你指香港人??

唔明白解款咁低賤重會有人走去做 得個萬4蚊做到成隻狗咁
工時長 又長期唔夠人手

佢已經傻撚左

合法㗎咩？我知道你可以自願放棄嗰7休1，但14休連2真係唔肯定

香港好似最多連踩12日
唔記得有冇記錯

見到樓上舉食肆做例子話人懶 真心覺得on9 拎食肆黎同出面d公司比較

今次修法除左一星期總工作時間上升之外
如果間公司有心想慳成本 可以鑽法律'那'令你平時因爲ot多出ge錢減到無 on9到震
話就話勞資協商 台灣根本就無咩工會 勞方根本只可以比人打壓 前排華航擺工 搞到好大件事 後尾工會會長因爲咁被人無故辭退
鬼島台灣人

你唔制咪去勞記
罰幾千蚊跟住就玩/炒鳩你

香港大把人一個月得三日假

做過份工連續兩個月,中間仲要加班

唔係話台灣好，香港仲撚衰。

鬥緊邊個食既屎多啲臭啲？

資進黨議席太多
轉投番小綠政黨

唔洗ot同埋我無屌過

民進黨係咪唔想連任

小英多數無得連任

自己鋪頭搵夠俾俾到燈油火蠟就得啦 你話公營機構都休星期一就真係過份

台灣支那化

支那扮西化

環台旅行團...

上阿里山...

渣ga，我地香港人一早簽做自僱人士再連返30日工

勁共

勁共

現今世代唔係應該工作休息要有平衡咩？ 做咩要去返80年代任做見血

咁搞法會唔會令到更多人唔返工

居然可以倒退

睇到傻左,而家重會用呢d舊方法增加生產力

台狗真係開創國際先河

華人賤種唔係流架

你返工返到懵撚左

華人智商係咁上下

佢應該工作壓力太大, 又或者係仆街老細

佢寫錯呀？寫乜鳩呀佢

台灣係咁寫

7休1例假可挪移：經工會或勞資會議同意，勞工每周1天的例假可在7天周期內挪移，形同最長可連上班12天，但可使用的行業需經勞動部公告，且30人以上企業實施要報地方主管機關核備

係咪發現經濟真係唔掂
所以要即刻改

照計佢而家係打左自己一巴

唔係民主架咩有
點解可以咁？
民主唔係可以解決所以問題架咩？

坦白講，台灣嘅工作節奏真係比日韓港係慢好撚多，競爭力太低，同埋係好多冗員
一間企業要開源節流都要睇員工面色，好似之前華碩想緊縮開支傳會炒人，一大班媒體就日日唱華碩唔人道，啲員工又不停爆佢料
搞到華碩最後唔夠膽炒人不單止，仲要特登開個department係養班冗員，頂龍減佢哋花紅

崇台撚又話台灣生活好好

我都想請教一下

最好學香港咁港豬任炒,肥上瘦下,好似上面條友日日做10鳩幾位個鐘做到痴撚左,強積金對冲,ot冇錢,咁就最有競爭力

返14日就會有兩日休息日加兩日例假
休息日係一定要放
例假可以之後先放

又黎二元論
減冗員個相反一定係要人做十幾粒鐘？
中間取個平衡點唔得？
個國家無競爭力咪永遠俾其他國家弱囉，永遠俾人卒你囉

原來台灣而家先通過
香港一直係可以休今個星期一，連踩到下星期六
仲要冇人出聲

其實減冗員未再搵啲能力高嘅人返嚟囉，長遠嚟講未有競爭力囉
而班冗員為咗提高競爭力又可以去進修去學唔同嘅嘢，而唔係淨坐喺公司等收工等退休嘛
而家台灣真係好多人係淨坐喺公司等收工等夜晚去夜店玩嘅

鬼叫好多人覺得返六日工先係正常

奴隸港

其實唔係好明14放4係點樣
最多踩12日係因為例假可以調去頭尾

但段新聞又冇講除左一定要放o個兩日之外,剩返嗰兩日點樣分

香港現行已經係8個鐘

咁都過到，台灣點解唔搞全國大罷工

奴工

8個鐘都冇
試過前一日OT到凌晨3點
朝早9點要返到去

好似無限制。

總之418員工每7日可以得到1日RD，但唔係代表RD同RD之間最多只可以有7天。
RD可以改，RD最遲只可以在RD原本果日既60日內放取。
理論上，即係連續做56日之後一炮過放8日RD應該都無問題，
因為RD在第7日獲得，而第57日放番第7日的RD，相差只係50日。

計錯，做56日應該有9.3日RD

大把連踩15日啦
而家台灣勞工法向港豬睇齊

我老闆有
平時仲早走遲到食飯雙鐘

雖然老闆9成係仆街，但都睇你有無料值呢個待遇。

台灣no 1

比女人做總統
人唔笑狗都吠